

    
 Uplynuli 3 roky a dneska prišlo vyhlásenie, že Goldman Sachs zaplatí 550 miliónov USD a vec je skončená. Goldman Sachs has agreed to settle a securities fraud case brought by the Securities and Exchange Commision for a record $550 million, resolving a major public relations nightmare for the Wall Street financial giant. 
 Aké z hore uvedeného plynie poučenie? Nuž niekoľko: 
 
 Súčasný kapitalizmus sa stal systémom, kde zarábajú      hlavne tí, čo podvádzajú, falšujú účtovníctva a pod.. 
 Ak však podvádzate a falšujete účtovníctvo a nechcete      mať veľké problémy, musíte byť veľký. Hovorí sa tomu populárne: Too big to      fail – príliš veľký na krach. 
 Súčasný tzv. kapitalizmus sa stal systémom, kde      zisky sa privatizujú a straty sa prenesú na verejnosť. Pokojne tento      systém môžme nazvať socializmom pre bohatých. 
 
 Aby sme však nehovorili, že za všetko zlé je zodpovedná len Amerika, priznajme si, že aj my v Európe v rámci solidarity, nemáme problém pomôcť tým olivovníkom, ktorí robia pol roka v roku, tiež falšujú účtovníctvo, klamú a podvádzajú. Všetko v rámci solidarity a dohôd politikov a finančných špekulantov a bankárov a proste všetkých tých „chudobných“, čo robotujú. Strašné, čoho som sa po dvadsiatich rokoch od pádu socializmu a vzniku „kapitalizmu“ dožil. Dožil som sa, že najlepšie sa majú tí, čo klamú, klamú, podvádzajú a podvádzajú a keď je akože najhoršie zaplatia nejaké drobné a nič sa nedeje. Fakt som zvedavý, či tento systém vydrží ešte rok alebo dvadsať rokov alebo aj viac, ale je mi normálne z toho celkom na grcanie. A to som vypil len 2 deci červeného na počesť kapitalistického práva a spravodlivosti. Howk. 
   

